# Лабораторна робота № 8. Функції
## 1 Вимоги 

### 1.1 Розробник
 * Желтухіна Альона Юріївна;
 * студентка групи КІТ-121а;
 * 22-грд-2021.

### 1.2 Загальне завдання

Переробити програми з попередніх лабораторних робіт, щоб використовувалися функції для обчислення результату.
## 2 Опис програми 

### 2.1 Функціональне призначення 
Програма дає можливість викликати одну з двох функцій.
 Функція вибирається за допомогою назви функції.
 Користувач може встановити деякі аргументи.
 Для демонстрації роботи програми потрібно виконати її у режимі налагодження.

### 2.2 Опис логічної структури
Опис розроблених структур і функцій наводиться на базі результатів роботи системи автодокументування Doxygen.

Функція поділу націло на 7

```c
int func1 (int min, int max)
```

*Призначення*:  Функція поділу націло на 7

*Опис роботи*: функція знаходить у заданому діапазоні числа, які діляться без залишку на 7 у заданому діапазоні

Функція знаходження середнього арифметичного числа

```c
int func2 (size_t len)
```
*Призначення*: знаходження середньої арифметичної кількості в масиві.

*Опис роботи*: функція знаходить середнє арифметичного числа в масиві, розмірність якого задана користувачем

Головна функція
`int main ()`
*Призначення*: написання аргументів для функцій

*Опис роботи*: потрібно викликати функцію, яку ходимо використати та задати аргументи для них. 
Для `func1` - мінімальний та максимальний діапазон, для `func 2` - розмірність масиву.

###2.3 Важливі фрагменти програми


Максимальна можлива розмірність масиву

`#define ARR_LEN 10`

##3 Варіанти використання
Для демонстрації результатів кожної задачі використовується покрокове виконання програми в утиліті gdb з заданням аргументів в функцiях
